# Работа с файлами JSON

Здесь описаны общие принцыпы работы с файлами JSON.

## JSON Schema

[Cогласно спецификации][js] JSON Schema это возможность описать JSON документ для его дальнейшей валидации. Все основные JSON файлы Улакос, имеют такие схемы. Это может помочь вам создовать или расширять JSON файлы не узучая какие параметры возможно вводить, так как редактор сам выдаст вам подсказку.

Файлы схем находятся в папке `tools/json-schemas`. Схемы существуют для фалов:

- `meta.json` - Метаданные модуля
- `acl.json` - ACL правила модуля. Этот файл не только для документации, но и для автоматического управления праввилами и правами доступа.
- `*.api.json` - Описание метода API. Этот файл не только для автоматической документации, но и для авто генерации интерфейса для проверки методов API, автоматической фильтрации входящих параметров, автоматической валидации входящих параметров, и кто знает для каких еще полезностей позже.

Вот список редакторов котрые поддерживают работу с файлами схем JSON.

- [Visual Studio Code][vsc] - **Рекомндуем** Тут все заработает автоматически так как в проекте уже есть папка `.vscode` в которой есть файл `settings.json` в котором все связи уже используются. Мы Рекомндуем использовать именно этот редактор для редактирования JSON файлов.
- [Visual Studio 2015][vs] - Вам придется перетаскивать схему что бы ее активировать. Смотрите [тут][vss].
- [PHPStorm][ps] - Начиная с версии 2016.2 PHPStorm поддерживает схемы JSON. Вот [инструкция][psi] как это настроить.

## Поддержка Markdown

JSON файлы Улакос, используются для генерации автоматической документации на API, ACL или просто списка установленых модулей. Очень важно что бы вы создовали JSON файлы как можно подробнее.

Все поля с ключем `description` поддерживают Markdown. Например

```json
{
	"version": "0.1",
	"title": "Application",
	"is_core": true,
	"description": "This is **main** aplication module. [Read this](http://your.url)"
}
```

Если вы хотите использовать подробное описание включая новые строки, примеры кода, таблицы, списки, и т.д. то вы можете как значение поля `description` ввести имя файла Markdown. Напирмер:

```json
{
	"version": "0.1",
	"title": "Application",
	"is_core": true,
	"description": "readme.md"
}
```

При геренации документации, или передачи данных клиенту, Улакос, проверит наличие такого файла в папке `Docs` в корне вашего модуля и вставить эти данные в это поле.

Таким образом вы можете создать не только класные по функционалу модули, но и хорошо задокументированые.

[ps]: https://www.jetbrains.com/phpstorm/
[psi]: https://www.jetbrains.com/help/phpstorm/2016.2/json-schema.html
[vss]: https://blogs.msdn.microsoft.com/webdev/2014/04/10/intellisense-for-json-schema-in-the-json-editor/
[vsc]: https://code.visualstudio.com/
[vs]: https://www.visualstudio.com/
[js]: http://json-schema.org/